\receta{Lasagna Espinaca}
Esta es otra receta de lasagna de mi casa, que creo que es de mi abuela. La utilizaban mucho en el negocio de mi mama y era tambien muy popular\\

Rinde para 20 personas.

\begin{ingredientes}
\item Aceite de oliva
\item 3 Pimentones
\item 3 Cebollas de huevo
\item 3 lb Tomate Maduro
\item 4 Ajos
\item 1 kg Espinaca
\item Laurel al gusto
\item Tomillo al gusto
\item $\rfrac{1}{2}$ Maso Perejil
\item 2 kg Carne Molida de res
\item 515 g Pasta de Tomate
\item 2 bola grande y 1 chiquita Queso Holandes
\item Sal
\item 230 g Crema de Leche
\item 300 g Queso Parmesano para gratinar
\item 4 Cajas de Pasta barilla/cosazoni precocida
\item 4 cucharadas de mantequilla
\item 1 lt de leche
\item 3 cucharadas de harina
\item Pimienta Negra al gusto
\item Nuez Moscada al Gusto
\end{ingredientes}
\newpage
\preparacion

\textbf{Salsa Bechamel}

En una sarten se sofrie harina con mantequilla hasta dorar. A continuación se agrega lentamente leche hasta obtener una consistencia cremosa se le agrega la pimienta negra, nuez moscada y sal al gusto.\\

\textbf{Mezcla de Lasagna}

Se lava la espinaca y se le dá un hervor. Se cocinan los tomates para poderlos pelar. Se pica el ajo, la cebolla, el pimentón, perejil, laurel, tomillo, y el tomate pelado. Todo lo anterior se pone a sofreir en aceite.\\

A la mezcla se le agrega la pasta de tomate hasta que el color de la pasta tome un tono levemente marrón. Paso a seguir se agrega la carne molida, espinaca picada, crema de leche, y la salsa bechamel.\\

\textbf{Armado del Molde y Cocción}

Se deja precalentando el horno a $350^\circ$F ($177^\circ$C) mientras se realiza el proceso de armado.\\

En fuente con agua caliente y se hidrata la pasta de lasagna hasta que esta sea flexible. Por aparte, el queso holandes se corta en tajadas.\\

En un molde refractario grande se arma la lasagna en capas en el siguiente orden de abajo hacia arriba:\\

\begin{enumerate}
\item Mezcla
\item Pasta
\item Queso holandes tajado
\item Mezcla
\item Pasta
\item Queso holandes tajado
\item Mezcla
\item Queso parmesano
\end{enumerate}

El molde refractario pasa al horno hasta que la mezcla hierva, el queso parmesano quede derretido y el interior de la lasgna caliente.\\





